<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://gh.berviantoleo.my.id/blog</id>
    <title>Bervianto Leo Pratama Blog</title>
    <updated>2024-03-01T16:00:00.000Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://gh.berviantoleo.my.id/blog"/>
    <subtitle>Bervianto Leo Pratama Blog</subtitle>
    <icon>https://gh.berviantoleo.my.id/img/favicon.png</icon>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Saya Sedih]]></title>
        <id>https://gh.berviantoleo.my.id/blog/2024/03/01/saya-sedih</id>
        <link href="https://gh.berviantoleo.my.id/blog/2024/03/01/saya-sedih"/>
        <updated>2024-03-01T16:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Entah kenapa, perasaan saya hari ini sedih sekali.]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Entah kenapa, perasaan saya hari ini sedih sekali.</p>
<p>Iya, udah itu saja mau yang saya sampaikan. Terima kasih!</p>]]></content>
        <author>
            <name>Bervianto Leo Pratama</name>
            <uri>https://github.com/berviantoleo</uri>
        </author>
        <category label="2024" term="2024"/>
        <category label="diary" term="diary"/>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Harapan dan Perkataan adalah Doa]]></title>
        <id>https://gh.berviantoleo.my.id/blog/2024/02/18/harapan</id>
        <link href="https://gh.berviantoleo.my.id/blog/2024/02/18/harapan"/>
        <updated>2024-02-18T10:30:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Wah, kalau saya mengingat kembali 2023. Saya tidak bisa berhenti bersyukur kepada Tuhan.]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Wah, kalau saya mengingat kembali 2023. Saya tidak bisa berhenti bersyukur kepada Tuhan.
Kenapa? Banyak harapan saya yang akhirnya Tuhan jawab. Saya tidak muluk-muluk, terkadang ada harapan materi yang saya minta.
Selain dari saya berharap hanya dekat dengan Tuhan, namun harapan materi yang saya dapat itu sebagai bonus.
Tidak terjawab pun saya tidak akan menyalahkan Tuhan.</p>
<p>Jadi ada apa nih?</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="mimpiharapan">Mimpi/Harapan<a href="https://gh.berviantoleo.my.id/blog/2024/02/18/harapan#mimpiharapan" class="hash-link" aria-label="Direct link to Mimpi/Harapan" title="Direct link to Mimpi/Harapan">​</a></h2>
<p>Oke, saya sekedar mengingat kembali perjalanan saya pertama kali ke luar negeri. Saya pertama kali ke Amerika dan itu kota San Francisco. Saya inget pernah bilang bahwa saya mau ke SF sebagai pengalaman pertama kali saya ke luar negeri. Kalau gak salah itu di salah satu sesi ATT (Afternoon Tea Time) dari perusahaan.
Sesi ATT itu ya hanya 30 menit berbicara Bahasa Inggris dan membahas topik apapun. Sesi itu dilakukan setelah jam kerja yaitu jam 4 WIB.</p>
<p>Nah, sebenarnya saya belum pernah kepikiran mau ke kota apa atau negara apa. Saya saat kecil memang berharap ke luar negeri, entah negara apa itu.
Namun, saat sesi ATT itu, saya tiba-tiba kepikiran, oh iya, SF kayaknya bagus. Jadilah saya ke SF untuk menghadiri HashiConf 2023. Gak menyangka!</p>
<p>Walaupun saya gak sempat jalan-jalan, hanya bisa menghadiri beberapa sesi konferensi-nya, tapi saya tetap puas dan bersyukur.
Saya tidak akan mampu membayar semua perjalanannya dari kantong saya sendiri. Itu sangat mahal. Walaupun banyak perjuangan yang saya lakukan.
Dari itu buat visa yang ada-ada aja, pertanyaan yang banyak dari pihak imigrasi sana, dll.</p>
<p>Saya juga pernah sejak kecil memikirkan, wah, bagaimana kalau ke Singapura. Namun, ya itu hanya pemikiran saja, bukan sebagai harus ke sana.
Benar saja, saya hanya menumpang transit di sana.</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="dibalik-mimpiharapan">Dibalik Mimpi/Harapan<a href="https://gh.berviantoleo.my.id/blog/2024/02/18/harapan#dibalik-mimpiharapan" class="hash-link" aria-label="Direct link to Dibalik Mimpi/Harapan" title="Direct link to Dibalik Mimpi/Harapan">​</a></h2>
<p>Ya, dibalik mimpi/harapan itu. Menurut saya, itu belum tentu akan langsung dijawab seketika. Tuhan akan memberikannya di waktu yang tepat.
Ingat, bahkan bisa saja tidak akan terkabul. Terkadang, ada rasa untuk menyalahkan Tuhan karena tidak dijawab.
Namun, itu adalah hal yang tidak seharusnya dilakukan. Saya justru sangat bersyukur Tuhan selalu menyertai dan memberikan apa yang tidak saya duga!</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="tidak-akan-puas">Tidak akan Puas<a href="https://gh.berviantoleo.my.id/blog/2024/02/18/harapan#tidak-akan-puas" class="hash-link" aria-label="Direct link to Tidak akan Puas" title="Direct link to Tidak akan Puas">​</a></h2>
<p>Well, sekali kita mendapatkan sesuatu yang bagi kita lebih tinggi "nilai"nya, kita merasa puas. Namun, ada rasa lain seperti mau yang "nilai"nya lebih tinggi.
Benar bukan? Sebagai contoh kasus saya, saya sudah dikabulkan harapan saya bisa ke luar negeri, namun mulai timbul rasa lain berharap yang lain seperti tempat tinggal, transportasi pribadi, dll. Wah banyak keinginan! Namun, saya menyadari, saya tidak bisa demikian. Masa iya kita merampok Tuhan?</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="masih-banyak-yang-belum-terjawab">Masih Banyak yang Belum Terjawab<a href="https://gh.berviantoleo.my.id/blog/2024/02/18/harapan#masih-banyak-yang-belum-terjawab" class="hash-link" aria-label="Direct link to Masih Banyak yang Belum Terjawab" title="Direct link to Masih Banyak yang Belum Terjawab">​</a></h2>
<p>Jujur saja, masih banyak harapan/mimpi yang belum terjawab. Bahkan mungkin ditolak dan Tuhan tidak berharap saya mengharapkan itu.
Saya tidak mau egois. Saya tidak mau terlalu menuntut.</p>
<p>Matius 6:31 "Sebab itu janganlah kamu kuatir dan berkata: Apakah yang akan kami makan? Apakah yang akan kami minum? Apakah yang akan kami pakai?"</p>
<p>Dari ayat ini saja sudah jelas, apalagi yang saya cari? Jujur saja, bahkan Tuhan memberikan apa yang tidak saya minta karena Dia tahu apa yang saya butuhkan bukan apa yang saya inginkan.</p>
<p>Salah satu motivasi saya hanya satu, Matius 6:33 "Tetapi carilah dahulu Kerajaan Allah dan kebenarannya, maka semuanya itu akan ditambahkan kepadamu." Ya, itulah yang saya cari.</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="bagi-yang-sadar-saja">Bagi yang Sadar Saja<a href="https://gh.berviantoleo.my.id/blog/2024/02/18/harapan#bagi-yang-sadar-saja" class="hash-link" aria-label="Direct link to Bagi yang Sadar Saja" title="Direct link to Bagi yang Sadar Saja">​</a></h2>
<p>Ya, akhir-akhir ini mungkin saya sering melakukan "post" tentang sesuatu. Ya, memang itu yang akhir-akhir ini saya harapkan. Namun, saya mulai disadari sedikit demi sedikit. Entah itu saya justru jadi jatuh sakit, dll. Saya terlalu mengharapkan dan terkesan memaksakan sesuatu, sehingga Tuhan memberikan situasi untuk mengingatkan saya. Jadi, bisa dibilang ini adalah "post" terakhir saya untuk mengakhiri beberapa "story" di sosial media saya. Maafkan saya yang akhir-akhir ini "bucin".</p>
<p>Well, entah kenapa saya pernah berharap demikian. Saya seperti memaksa dan berharap berlebihan. Bahkan, sepertinya memang tidak akan terkabulkan. Sudah ya, saya akan stop "bucin" saya. :)</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="kembali-ke-tujuan-2024">Kembali ke Tujuan 2024<a href="https://gh.berviantoleo.my.id/blog/2024/02/18/harapan#kembali-ke-tujuan-2024" class="hash-link" aria-label="Direct link to Kembali ke Tujuan 2024" title="Direct link to Kembali ke Tujuan 2024">​</a></h2>
<p>Ya, 2024 ini. Apa ya tujuannya? Tidak tahu. Saya hanya bisa menjawab, "Sepanjang jalan Tuhan pimpin". :)</p>
<p>Seperti kidung ini:</p>
<p>No. 508 : Hiburan dalam Pencobaan - Pimpinan Tuhan</p>
<p>S'panjang jalan Tuhan pimpin, ku minta apa lagi?
Ragukah atas kasih-Nya yang pimpin s'panjang usia?
Damai surga, hayat kudus, demi iman ku dapat;
Tiap p'ristiwa ku yakin, Dia atur yang terbaik;
Tiap p'ristiswa ku yakin, Dia atur yang terbaik.</p>
<p><a href="https://kidungindo.blogspot.com/2012/03/no-508-hiburan-dalam-pencobaan-pimpinan.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Sumber</a></p>
<p>Jadi, ya saya tidak begitu banyak harapan yang secara materi. Saya takut saya akan menjadi rakus dan menginginkan terlalu banyak dan mencari yang "nilai"nya lebih lagi dan lagi.</p>
<p>Terima kasih sudah membaca "curhat" singkat ini. Ciaw!</p>]]></content>
        <author>
            <name>Bervianto Leo Pratama</name>
            <uri>https://github.com/berviantoleo</uri>
        </author>
        <category label="2024" term="2024"/>
        <category label="diary" term="diary"/>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Sebenarnya, apa itu kasih?]]></title>
        <id>https://gh.berviantoleo.my.id/blog/2024/02/04/what-is-love</id>
        <link href="https://gh.berviantoleo.my.id/blog/2024/02/04/what-is-love"/>
        <updated>2024-02-04T01:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Apa sih itu kasih? Apakah perasaan suka saya dengan lawan jenis? atau... Apakah perasaan mengasihi saudara saya? atau... Apakah perasaan hormat terhadap orang tua saya? Sebenarnya, apa itu kasih?]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Apa sih itu kasih? Apakah perasaan suka saya dengan lawan jenis? atau... Apakah perasaan mengasihi saudara saya? atau... Apakah perasaan hormat terhadap orang tua saya? Sebenarnya, apa itu kasih?</p>
<p>Apakah kasih itu cinta seperti yang kebanyakan orang bilang "Aku cinta padamu!"? Apakah cukup seperti itu? atau... Apakah ada makna kasih yang lain?</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="latar-belakang">Latar Belakang<a href="https://gh.berviantoleo.my.id/blog/2024/02/04/what-is-love#latar-belakang" class="hash-link" aria-label="Direct link to Latar Belakang" title="Direct link to Latar Belakang">​</a></h2>
<p>Saya pernah beberapa kali membuat sebuah artikel atau curhatan saya mengenai asmara saya. Artikel tersebut saya sudah hapus dan tidak ingat apakah saya pernah membuat cadangannya. Iya, mungkin ada beberapa orang yang pernah membacanya. Saya tidak akan menceritakan kisah lama tersebut. Saya memang tidak mau menyatakan secara langsung apalagi jika saya tidak yakin dia memiliki perasaan yang sama. Bisa saya bilang bahwa beberapa kali saya mencoba akhirnya gagal.</p>
<p>Setelah kegagalan tersebut, saya berusaha "move on". Sesuatu yang sudah tidak mungkin, mencari hal yang masih mungkin. Saya pada akhirnya tidak begitu mencari dan tidak begitu aktif mencari. Bisa dibilang hanya akan menjadi pasif dan kembali ke mode "secret admirer", mode yang mungkin menyebalkan bagi beberapa lawan jenis. Walaupun, memang pencarian saya lebih ke sesuatu yang berkomitmen, bukan yang sekedar main-main, sekedar mau kenal, dll.</p>
<p>Mengapa pertanyaan saya seperti itu? Bagi beberapa korban "broken home", mungkin akan paham makna pertanyaan tersebut. Bayangkan, orang tua Anda terus berkelahi atau bertengkar di depan Anda. Bayangkan, orang tua Anda tidak lagi bersama. Itu yang kami hadapi, bukan lagi membayangkan, tapi itu yang terjadi. Bagi saya, saya jadi mempertanyakan apa itu mengasihi? Apa itu cinta? Mengapa pada akhirnya berpisah dengan tidak baik?</p>
<p>Bagi beberapa orang akan mengatakan "Allah itu kasih". Benar, saya merasakan kasih itu. Mengapa? Karena kondisi saya yang buruk ini, Dia tetap menjaga dan merawat saya. Saya yang sering membuat kesalahan ini, Dia tidak serta-merta membuat saya tidak bisa lagi memandang-Nya. Bahkan, ingin sekali hubungan saya dengan Dia ini tetap terjaga. Walaupun, saya yang sering kabur dari Dia.</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="apakah-secret-admirer-juga-kasih">Apakah "Secret Admirer" juga kasih?<a href="https://gh.berviantoleo.my.id/blog/2024/02/04/what-is-love#apakah-secret-admirer-juga-kasih" class="hash-link" aria-label="Direct link to Apakah &quot;Secret Admirer&quot; juga kasih?" title="Direct link to Apakah &quot;Secret Admirer&quot; juga kasih?">​</a></h2>
<p>Jauh sekali ya. Ya, mungkin ini jadi pertanyaan "bodoh" saya. Saya terpikir hal ini. Saya tidak bisa menyatakan hal ini. Karena, saya memang sedang suka dengan seseorang, namun saya tidak yakin dia akan mau, dia akan setuju, bahkan saya tidak yakin orang lain juga setuju. Saya menyukai seseorang yang umurnya lebih tua dari saya mungkin 4-5 tahun di atas saya. Well, saya pernah sih beberapa kali, namun yang ini mungkin agak berbeda ya. Karena hal ini sesuatu berkenaan dengan komitmen yang saya sampaikan sebelumnya.</p>
<p>Walaupun dulu, pernah suka dengan yang mungkin lebih tua 1-2 tahun, dan itu ya merasakan sedikit perbedaan, saat berkenalan dengan mereka, saya menjadi seseorang adik kecil. hhehe.. Apakah saya jika berkenalan dengan orang tersebut juga akan menjadi "adiknya"? Sekali lagi, saya sih berharap mencari yang bisa berkomitmen, namun jika tidak, itu akan menghabiskan waktu saja.</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="perasaan-wajar">Perasaan Wajar<a href="https://gh.berviantoleo.my.id/blog/2024/02/04/what-is-love#perasaan-wajar" class="hash-link" aria-label="Direct link to Perasaan Wajar" title="Direct link to Perasaan Wajar">​</a></h2>
<p>Bagi orang, perasaan yang wajar (bagi laki-laki) jika suka dengan orang yang lebih muda atau seumuran. Ya, saya juga pernah, namun, sepertinya itu tidaklah berhasil.</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="saya-tidak-tahu-apa-yang-perlu-dilakukan">Saya Tidak Tahu Apa yang Perlu Dilakukan<a href="https://gh.berviantoleo.my.id/blog/2024/02/04/what-is-love#saya-tidak-tahu-apa-yang-perlu-dilakukan" class="hash-link" aria-label="Direct link to Saya Tidak Tahu Apa yang Perlu Dilakukan" title="Direct link to Saya Tidak Tahu Apa yang Perlu Dilakukan">​</a></h2>
<p>Ya, intinya, sekarang saya tidak tau apa yang perlu dilakukan. Di satu sisi, saya tidak mau menutup kemungkinan lebih banyak, di satu sisi, saya terus bertanya-tanya sebenarnya apakah ada kasih dari manusia itu? Saya tidak mempertanyakan Kasih Allah ya, namun bagaimana kasih dari manusia? Apakah ada? Jika ada, mengapa saya menemukan beberapa kasus yang menyedihkan seperti "broken home", dll.</p>
<p>Saya memang bertanya-tanya, namun, bukan sesuatu yang harus dijawab saat ini. Saya tidak tahu arahnya akan kemana kisah "asmara" saya ini. Saya hanya berharap seseorang yang akan saya temukan ini adalah seseorang yang mengasihi Tuhan dan mengandalkan Tuhan. Karena, saya selalu gagal, saya selalu bersalah, jika berharap pada saya, itu sama saja mengharapkan kegagalan.</p>
<p>Sedikit cerita dari saya, saya mungkin sudah terlalu pusing menyimpan hal ini. Saya juga sudah bertanya-tanya, apakah ini layak untuk ditulis atau tidak atau akan berakhir seperti cerita "vulgar" saya sebelumnya yang akhirnya saya hapus. Namun, mungkin yang ini tidak akan saya hapus, karena ini menjadi saksi bagi diri saya sendiri untuk kedepannya.</p>
<p>Terima kasih sudah membaca tulisan "curhat" tidak penting ini. Semoga Tuhan memberkati.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Bervianto Leo Pratama</name>
            <uri>https://github.com/berviantoleo</uri>
        </author>
        <category label="2024" term="2024"/>
        <category label="diary" term="diary"/>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Dear Diary, July 2023]]></title>
        <id>https://gh.berviantoleo.my.id/blog/2023/07/23/thanks</id>
        <link href="https://gh.berviantoleo.my.id/blog/2023/07/23/thanks"/>
        <updated>2023-07-23T12:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Filipi 1:3 TB - Aku mengucap syukur kepada Allahku setiap kali aku mengingat kamu.]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<div class="theme-admonition theme-admonition-note admonition_xJq3 alert alert--secondary"><div class="admonitionHeading_Gvgb"><span class="admonitionIcon_Rf37"><svg viewBox="0 0 14 16"><path fill-rule="evenodd" d="M6.3 5.69a.942.942 0 0 1-.28-.7c0-.28.09-.52.28-.7.19-.18.42-.28.7-.28.28 0 .52.09.7.28.18.19.28.42.28.7 0 .28-.09.52-.28.7a1 1 0 0 1-.7.3c-.28 0-.52-.11-.7-.3zM8 7.99c-.02-.25-.11-.48-.31-.69-.2-.19-.42-.3-.69-.31H6c-.27.02-.48.13-.69.31-.2.2-.3.44-.31.69h1v3c.02.27.11.5.31.69.2.2.42.31.69.31h1c.27 0 .48-.11.69-.31.2-.19.3-.42.31-.69H8V7.98v.01zM7 2.3c-3.14 0-5.7 2.54-5.7 5.68 0 3.14 2.56 5.7 5.7 5.7s5.7-2.55 5.7-5.7c0-3.15-2.56-5.69-5.7-5.69v.01zM7 .98c3.86 0 7 3.14 7 7s-3.14 7-7 7-7-3.12-7-7 3.14-7 7-7z"></path></svg></span>note</div><div class="admonitionContent_BuS1"><p>Filipi 1:3 TB - Aku mengucap syukur kepada Allahku setiap kali aku mengingat kamu.</p></div></div>
<p>Saya mengucap syukur kepada Tuhan hingga hari ini. Saya mungkin akan menyesal jika sampai saat ini tidak percaya pada Tuhan.</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="jatuh-sakit">Jatuh Sakit<a href="https://gh.berviantoleo.my.id/blog/2023/07/23/thanks#jatuh-sakit" class="hash-link" aria-label="Direct link to Jatuh Sakit" title="Direct link to Jatuh Sakit">​</a></h2>
<p>Walaupun hari ini, saya tidak se-sehat dulu. Iya, tepat 2 minggu lalu saya jatuh sakit. Siapa yang menyangka akan sakit begitu saja. Satu minggu pertama saya begitu tidak bisa melakukan banyak hal. Saya dahulu memang menganggap, ah, saya masih kuat. Namun, saya salah dan sepenuhnya salah. Ada 1 ayat yang mengingatkan saya, yaitu <strong>Filipi 4:3, "Segala perkara dapat kutanggung di dalam Dia yang memberi kekuatan kepadaku."</strong> Paulus di dalam ayat tersebut menunjukkan bahwa setiap kondisi saya, saya tidak bisa menggunakan kekuatan saya sendiri, melainkan saya bisa menanggungnya jika "di dalam Dia yang memberikan kekuatan kepadaku". Saya diingatkan kembali, saya sudah terlalu banyak menyianyiakan waktu saya, bukannya mencari Tuhan, tetapi mencari hal lain. Di waktu sehat, saya sedikit sekali memberikan waktu kepada Tuhan. Saat sakit, saat saya tidak mampu melakukan apapun selain berdoa kepada Tuhan, berbicara dengan Tuhan, bersukutu dengan Tuhan. Dia memberikan terang bahwa "ini loh yang Saya tunggu". Di saat saya sehat, sering kali lupa dengan Tuhan, namun saat sakit baru datang kepada Tuhan.</p>
<p>Saya bersyukur Tuhan begitu bersimpati. Tuhan akan membangkitkan situasi untuk saya memperbesar Dia, datang kepada Dia. Oh Tuhan! Sungguh saya tidaklah mampu.</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="masih-banyak-keinginan">Masih Banyak Keinginan<a href="https://gh.berviantoleo.my.id/blog/2023/07/23/thanks#masih-banyak-keinginan" class="hash-link" aria-label="Direct link to Masih Banyak Keinginan" title="Direct link to Masih Banyak Keinginan">​</a></h2>
<p>Oke, ada satu lagi. Ayat favorit saya, <strong>Mazmur 73:25-26 TB, "Siapa gerangan ada padaku di sorga selain Engkau? Selain Engkau tidak ada yang kuingini di bumi. Sekalipun dagingku dan hatiku habis lenyap, gunung batuku dan bagianku tetaplah Allah selama-lamanya."</strong> Saya sangat suka ayat ini. Namun, saya seolah-olah tidak ada lagi yang saya ingini selain Tuhan. Namun, saya kembali diingatkan oleh Tuhan saat saya sakit. Saya sungguh menyesal, karena saya terlalu percaya diri pada diri sendiri, padahal masih ada hal-hal lain yang saya ingini.</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="bersyukur">Bersyukur<a href="https://gh.berviantoleo.my.id/blog/2023/07/23/thanks#bersyukur" class="hash-link" aria-label="Direct link to Bersyukur" title="Direct link to Bersyukur">​</a></h2>
<p>Namun, saya masih mengucap syukur kepada Tuhan. Dia yang masih bersimpati pada saya, Dia yang masih peduli terhadap saya. Jika Dia tidak peduli, mungkin saya sudah dibiarkan untuk melakukan niat saya pada 9 tahun yang lalu dan tidak pernah percaya pada Tuhan.</p>
<div class="theme-admonition theme-admonition-info admonition_xJq3 alert alert--info"><div class="admonitionHeading_Gvgb"><span class="admonitionIcon_Rf37"><svg viewBox="0 0 14 16"><path fill-rule="evenodd" d="M7 2.3c3.14 0 5.7 2.56 5.7 5.7s-2.56 5.7-5.7 5.7A5.71 5.71 0 0 1 1.3 8c0-3.14 2.56-5.7 5.7-5.7zM7 1C3.14 1 0 4.14 0 8s3.14 7 7 7 7-3.14 7-7-3.14-7-7-7zm1 3H6v5h2V4zm0 6H6v2h2v-2z"></path></svg></span>info</div><div class="admonitionContent_BuS1"><p>Ibrani 4:15 TB - Sebab Imam Besar yang kita punya, bukanlah imam besar yang tidak dapat turut merasakan kelemahan-kelemahan kita, sebaliknya sama dengan kita, Ia telah dicobai, hanya tidak berbuat dosa.</p></div></div>
<p>Terima kasih Tuhan. Terima kasih masih memberikan saya kesempatan hingga hari ini.</p>
<p>Adapun, maksud saya menuliskan ini hanya untuk membagikan bahwa kita perlu datang kepada Tuhan, mencurahkan hati kita kepada Dia. Saya sudah mencobanya kok, oleh karena itu saya membagikannya di sini. Tidak semua yang saya curahkan ada di sini. :)</p>
<p><img decoding="async" loading="lazy" src="https://source.unsplash.com/S_pC1KRPklU" alt="Thanks god" class="img_ev3q"></p>
<p>Photo by <a href="https://unsplash.com/@ashkfor121" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Ashkan Forouzani</a></p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="kidung-singkat">Kidung Singkat<a href="https://gh.berviantoleo.my.id/blog/2023/07/23/thanks#kidung-singkat" class="hash-link" aria-label="Direct link to Kidung Singkat" title="Direct link to Kidung Singkat">​</a></h2>
<p>Nomor 572: Doa - Memberitahu Tuhan (Elisha A. Hoffman)</p>
<p>(Bait 4)</p>
<p>Semua lemahku, b'ri tahu Tuhan,</p>
<p>tak dapat aku lawan nafsu,</p>
<p>S'mua ikatanku, Tuhan yang bantu,</p>
<p>ku bebas dari hukum dosa.</p>
<p>Koor: B'ri tahu Tuhan! B'ri tahu Tuhan!</p>
<p>Curah isi hati pada-Nya,</p>
<p>B'ri tahu Tuhan! B'ri tahu Tuhan!</p>
<p>Dia yang tahu, beri hibur.</p>
<p><a href="http://kidungindo.blogspot.com/2012/03/no-572-doa-memberitahu-tuhan-elisha.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Sumber</a></p>]]></content>
        <author>
            <name>Bervianto Leo Pratama</name>
            <uri>https://github.com/berviantoleo</uri>
        </author>
        <category label="2023" term="2023"/>
        <category label="diary" term="diary"/>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2022 Recap]]></title>
        <id>https://gh.berviantoleo.my.id/blog/2022/12/19/2022-recap</id>
        <link href="https://gh.berviantoleo.my.id/blog/2022/12/19/2022-recap"/>
        <updated>2022-12-19T13:09:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[(Ditulis hanya dalam Bahasa Indonesia - Only in Bahasa Indonesia)]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[
<p>(Ditulis hanya dalam Bahasa Indonesia - Only in Bahasa Indonesia)</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="mengapa-saya-menulis">Mengapa saya menulis?<a href="https://gh.berviantoleo.my.id/blog/2022/12/19/2022-recap#mengapa-saya-menulis" class="hash-link" aria-label="Direct link to Mengapa saya menulis?" title="Direct link to Mengapa saya menulis?">​</a></h2>
<p>Saya bukan seseorang yang pandai berbicara bahkan di depan umum. Saya lebih suka untuk mendengarkan dan menanggapi maupun memberikan feedback. Saya lebih suka untuk menulis dan berbagi melalui tulisan sehingga lahirlah tulisan-tulisan saya di dev.to. Saya lebih suka berbagi mengenai bagaimana saya mengatasi atau menyelesaikan masalah nyata yang saya alami saat menulis kode. Oleh karena itu style tulisan saya lebih banyak share mengenai troubleshooting (pemecahan masalah atau bug yang terjadi).</p>
<p>Awal mulanya saya menulis di medium namun saya sedikit demi sedikit tidak berminat karena sedikitnya pembaca dan sedikitnya feedback yang didapat. Selain itu semenjak banyak tulisan-tulisan yang hanya bisa dibaca melalui langganan membuat saya tidak begitu suka untuk menulis di sana.</p>
<p>Saya akhirnya menemukan suatu web dev.to dan saya lihat ini cukup cocok dengan topik-topik yang saya bawa. Sedikit demi sedikit saya semakin tertarik menulis di sini karena atmosfir dan komunitasnya begitu positif bahkan saya bisa banyak belajar dari tulisan-tulisan mereka.
Mengenal Komunitas</p>
<p>Di awal tahun 2022 ini, saya mencoba mendaftar program AWS Community Builders. Awalnya saya tidak berekspektasi banyak, kalaupun tidak diterima, ya sudah. Saya memang terkadang terlalu pesimis dalam banyak hal.</p>
<p>Saya cukup kaget dan senang saat mendapatkan surel mengenai saya diterima dalam program AWS Community Builders. Hal itu membuat saya semakin berpikir terbuka bahwa saya tidak boleh terlalu pesimis mengenai saya sendiri. Program AWS Community Builders ini menurut saya sangat membantu saya dan bahkan mengenal berbagai komunitas serta mengenal beberapa orang-orang yang luar biasa.
Hambatan Awal Saya</p>
<p>Kembali lagi, saya tidak pandai berbicara depan orang banyak. Namun saya berusaha untuk melatih diri saya dan belajar bagaimana berbagi melalui presentasi, workshop, mengajar, dan lainnya. Awalnya saya sangat tidak percaya diri, saya ingat saat pertama kali mendapatkan kesempatan untuk berbagi melalui salah satu program SIB, saya cukup banyak mendapatkan banyak feedback bahwa saya terlalu kaku. Tentu saja itu benar, karena itu merupakan pertama kali saya berbicara depan orang banyak (selain dari apa yang pernah saya lakukan di sekolah ya). Hal yang tidak mudah untuk saya yang kecenderungan bukan "extrovert" mau berbicara depan orang banyak.</p>
<p>Selain itu, saya juga merasa tidak percaya diri saat berbicara kepada orang-orang yang berbeda bahasa. Saya merasa sangat minder terhadap kemampuan saya. Dan lagi-lagi, saya tidak menyangka dapat kesempatan untuk pertama melakukan hal itu di program AWS Community Builders itu. Kebetulan berkesempatan untuk berbagi di bagian APJ saja. Lagi-lagi karena itu pertama kali, saya cukup gugup dan sangat takut tidak tersampaikan sama sekali.
Ini adalah permulaan</p>
<p>Jadi, 2022 ini begitu banyak hal yang terjadi. Saya merasakan bahwa saya cukup banyak "berubah". Saya tidak perlu menceritakan apa saja kegagalan yang terjadi karena ini sudah pasti banyak. Tetapi, saya banyak belajar terutama bagiamana berbicara depan publik. Saya berterima kasih kepada komunitas dan beberapa pihak yang sudah memberikan kesempatan. Tanpa kesempatan tersebut, saya yakin saya akan sama seperti diri saya di tahun lalu.</p>
<p>Saya yakin berkembang tidak hanya dalam hardskill bagaimana saya bisa melakukan coding, problem solving, dll. Tetapi bagaimana saya atau kita juga perlu meningkatkan softskill, baik itu leadership, public speaking, dan hal lainnya.</p>
<hr>
<p>Anyway, terima kasih juga atas hadiah ini. Bisa dibilang ini kejutan untuk saya. :)</p>
<p><img decoding="async" loading="lazy" alt="Hadiah" src="https://gh.berviantoleo.my.id/assets/images/2022-12-19-hadiah-aws-0c4ec0426c36db123c0f7fe36f341951.jpg" width="1279" height="688" class="img_ev3q">
</p><figcaption>Hadiah</figcaption><p></p>
<hr>
<p>Selain itu saya juga akan berbagi di AWS User Group Indonesia dalam waktu dekat ini. Mari join yang tidak berhalangan. Tetapi jangan terlalu ekspektasi tinggi ya, saya masih pemula yang mau sharing-sharing aja. :)</p>
<iframe width="744" height="419" src="https://www.youtube.com/embed/H49XndUYC8M" title="AWS Single Sign On with Azure AD" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture"></iframe>
<hr>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="penutup">Penutup<a href="https://gh.berviantoleo.my.id/blog/2022/12/19/2022-recap#penutup" class="hash-link" aria-label="Direct link to Penutup" title="Direct link to Penutup">​</a></h2>
<p>Saya tidak berharap banyak. Saya hanya berharap di tahun yang ke depan saya bisa berbagi dan lebih percaya diri untuk berbagi melalui berbicara depan publik.</p>
<p>Yah, bisa dibilang ini adalah rekap tahun 2022 ini. Yuk, kita bisa semakin berkembang dan upskill diri kita.</p>
<hr>
<p>My personal website: <a href="https://berviantoleo.my.id/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">https://berviantoleo.my.id/</a></p>]]></content>
        <author>
            <name>Bervianto Leo Pratama</name>
            <uri>https://github.com/berviantoleo</uri>
        </author>
        <category label="2022" term="2022"/>
        <category label="recap" term="recap"/>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Doa]]></title>
        <id>https://gh.berviantoleo.my.id/blog/2020/01/11/doa</id>
        <link href="https://gh.berviantoleo.my.id/blog/2020/01/11/doa"/>
        <updated>2020-01-11T07:36:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[I. Makna Doa]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="i-makna-doa">I. Makna Doa<a href="https://gh.berviantoleo.my.id/blog/2020/01/11/doa#i-makna-doa" class="hash-link" aria-label="Direct link to I. Makna Doa" title="Direct link to I. Makna Doa">​</a></h2>
<p>A. Pemanduan Doa dengan Pembacaan Alkitab</p>
<p>B. Makna Doa</p>
<ol>
<li>Doa adalah Saling Kontak Antara Manusia Dengan Allah</li>
<li>Doa adalah Manusia Menghirup Allah, Mendapatkan Allah dan Didapatkan Allah</li>
<li>Doa adalah Manusia Berkerja Sama dengan Allah, Membiarkan Allah Mengekspresikan Diri-Nya Sendiri dan Kehendak-Nya Melalui Manusia, untuk Menggenapkan Kehendak-Nya</li>
</ol>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="ii-prinsip-doa">II. Prinsip Doa<a href="https://gh.berviantoleo.my.id/blog/2020/01/11/doa#ii-prinsip-doa" class="hash-link" aria-label="Direct link to II. Prinsip Doa" title="Direct link to II. Prinsip Doa">​</a></h2>
<p>A. Doa Harus Dimulai dari Allah, Bukan dari Manusia</p>
<p>B. Doa adalah Allah Melalui Manusia dan Doanya</p>
<p>C. Doa adalah Manusia dan Doanya Melalui Allah</p>
<p>D. Doa adalah Manusia dan Allah, Allah dan Manusia Berdoa Bersama</p>
<p>E. Berdoa Bukan untuk Diri Manusia tetapi untuk Allah</p>
<p>F. Doa adalah Pernyataan Maksud Hati Allah</p>
<p>G. Doa adalah Kehendak Allah Masuk ke dalam Kehendak Manusia</p>
<p>H. Doa adalah Hasrat Hati Allah Melalui Manusia dan Kembali kepada Allah</p>
<p>I. Doa adalah Melepaskan Beban Kita di Hadapan Allah</p>
<p>J. Tujuan Doa adalah agar Allah Mendapatkan Kemuliaan</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="iii-manusia-doa">III. Manusia Doa<a href="https://gh.berviantoleo.my.id/blog/2020/01/11/doa#iii-manusia-doa" class="hash-link" aria-label="Direct link to III. Manusia Doa" title="Direct link to III. Manusia Doa">​</a></h2>
<p>A. Harus Menjadi Orang yang Mencari Allah dan Kehendak Allah</p>
<p>B. Harus Menjadi Orang yang Hidup di dalam Allah dan Selalu Memiliki Persekutuan dengan-Nya</p>
<p>C. Harus Menjadi Orang yang Selalu Menanti di Hadapan Allah</p>
<p>D. Harus Menjadi Orang yang Meletakkan Segala Sesuatu yang Berasal dari Diri Sendiri, Terutama Kemampuan dan Opininya</p>
<p>E. Harus Menjadi Orang yang Rela Membayar Harga Apa Pun untuk Menjawab Seluruh Permintaan Allah</p>
<p>F. Harus Menjadi Orang yang Kehidupannya Serasi dengan Doanya</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="iv-hayat-doa">IV. Hayat Doa<a href="https://gh.berviantoleo.my.id/blog/2020/01/11/doa#iv-hayat-doa" class="hash-link" aria-label="Direct link to IV. Hayat Doa" title="Direct link to IV. Hayat Doa">​</a></h2>
<p>A. Hayat ini adalah Hayat Allah di dalam Kita</p>
<p>B. Hayat ini Kudus</p>
<p>C. Hayat ini Mutlak Membenci Dosa</p>
<p>D. Hayat ini Menyukai Terang</p>
<p>E. Hayat ini Memiliki Hukum Doa</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="v-roh-doa">V. Roh Doa<a href="https://gh.berviantoleo.my.id/blog/2020/01/11/doa#v-roh-doa" class="hash-link" aria-label="Direct link to V. Roh Doa" title="Direct link to V. Roh Doa">​</a></h2>
<p>A. Berdoa harus di dalam roh</p>
<p>B. Berdoa harus melatih roh</p>
<p>C. Roh harus murni</p>
<p>D. Roh harus segar, tidak tua dan usang</p>
<p>E. Roh harus membubung</p>
<p>F. Roh harus lincah</p>
<p>G. Roh harus bebas</p>
<p>H. Roh harus ringan dan leluasa</p>
<p>I. Roh harus penuh perhentian dan teduh</p>
<p>J. Roh harus terbuka</p>
<p>K. Roh harus unggul</p>
<p>L. Roh harus stabil</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="vi-pikiran-doa">VI. Pikiran Doa<a href="https://gh.berviantoleo.my.id/blog/2020/01/11/doa#vi-pikiran-doa" class="hash-link" aria-label="Direct link to VI. Pikiran Doa" title="Direct link to VI. Pikiran Doa">​</a></h2>
<p>A. Kedudukan Pikiran</p>
<p>B. Pembauran Pikiran</p>
<p>C. Kejernihan Pikiran</p>
<p>D. Konsentrasi Pikiran</p>
<p>E. Ketenangan Pikiran</p>
<p>F. Mengarah Pikiran kepada Hal-Hal Rohani</p>
<p>G. Pengaturan Roh atas Pikiran</p>
<p>H. Pikiran Roh</p>
<p>I. Roh Pikiran</p>
<p>J. Penerjemahan Pikiran atas Perasaan Roh</p>
<p>K. Pengaturan Rohani dari Pikiran</p>
<p>L. Doa Pikiran</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="vii-emosi-doa">VII. Emosi Doa<a href="https://gh.berviantoleo.my.id/blog/2020/01/11/doa#vii-emosi-doa" class="hash-link" aria-label="Direct link to VII. Emosi Doa" title="Direct link to VII. Emosi Doa">​</a></h2>
<p>A. Kedudukan Emosi</p>
<p>...</p>]]></content>
        <author>
            <name>Bervianto Leo Pratama</name>
            <uri>https://github.com/berviantoleo</uri>
        </author>
        <category label="bible" term="bible"/>
        <category label="truth" term="truth"/>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[25 December 2018]]></title>
        <id>https://gh.berviantoleo.my.id/blog/2018/12/25/25-december-2018</id>
        <link href="https://gh.berviantoleo.my.id/blog/2018/12/25/25-december-2018"/>
        <updated>2018-12-25T11:47:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Thank you God!]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Thank you God!</p>
<p>Hari ini saya pergi ke Ciwidey. Cukup bagus. :)</p>
<p>Ini ada sedikit foto-fotonya.</p>
<p><img decoding="async" loading="lazy" alt="IMG-20181225-WA0007.jpg" src="https://gh.berviantoleo.my.id/assets/images/IMG-20181225-WA0007-594afdac65842093eaf20d090a9e2a03.jpg" width="1040" height="780" class="img_ev3q"></p>
<p>Ini bersama saudara-saudari muda gereja di Bandung.</p>
<p><img decoding="async" loading="lazy" alt="IMG-20181225-WA0011.jpg" src="https://gh.berviantoleo.my.id/assets/images/IMG-20181225-WA0011-fa16b1a10153dc55de9024a1514ee55c.jpg" width="1152" height="864" class="img_ev3q"></p>
<p>Ini juga, lebih ramai ya! :)</p>
<p><img decoding="async" loading="lazy" alt="IMG_20181225_085536_HDR.jpg" src="https://gh.berviantoleo.my.id/assets/images/IMG_20181225_085536_HDR-91ab92bfaa32e241c77793b51a55e7a6.jpg" width="4160" height="2340" class="img_ev3q"></p>
<p>Nah, kalau ini pemandangannya!</p>
<p>Sukacita bisa bersama-sama mereka. Puji Tuhan!</p>]]></content>
        <author>
            <name>Bervianto Leo Pratama</name>
            <uri>https://github.com/berviantoleo</uri>
        </author>
        <category label="daily-life" term="daily-life"/>
        <category label="experience" term="experience"/>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Thanks God]]></title>
        <id>https://gh.berviantoleo.my.id/blog/2018/12/25/thanks-god</id>
        <link href="https://gh.berviantoleo.my.id/blog/2018/12/25/thanks-god"/>
        <updated>2018-12-25T11:31:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Terima kasih Tuhan! Thanks God!]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Terima kasih Tuhan! Thanks God!</p>
<p>Saya sangat bersyukur atas setiap yang Tuhan berikan kepada saya. Saya bisa hidup hingga saat ini untuk mengganti unsur manusia lamaku menjadi unsur manusia baru.</p>
<p>Kehidupan Tubuh terus menjagaku hingga saat ini. Saya tidak bisa secara asal mengabaikan atas setiap perkataan yang pernah saya dapatkan untuk membangun Tubuh Kristus. Puji Tuhan!</p>
<p>Saya tidak tahu jika hingga saat ini saya tidak ada di Kehidupan Gereja. Kenapa? Bisa saja saya sudah ada di tempat yang sangat gelap dan tidak bisa lagi melihat terang-Nya dan kasih-Nya.</p>
<p>Tuhan begitu baik kepada kita, walaupun kita tidak memberikan yang terbaik pada-Nya, Tuhan tetap mengasihi kita. Walaupun kita sering sekali lupa pada-Nya, Tuhan tetap mengasihi kita.</p>
<p>Tuhan, aku bersyukur hingga saat ini bisa tetap terawat. Saya tidak bisa terus menerus hanya menerima, tetapi saya perlu memberi dan menyebarluaskan Kristus. Puji Tuhan!</p>
<p>Nikmat apa yang bisa saya dustakan? Tuhan telah memberikan segala sesuatu kepada kita, mengapa kita tidak? O, Tuhan Yesus! Semoga saya segera menerapkan dan mengalami seperti <em><strong>koor</strong></em> dalam suatu kidung yaitu</p>
<div class="codeBlockContainer_Ckt0 theme-code-block" style="--prism-color:#393A34;--prism-background-color:#f6f8fa"><div class="codeBlockContent_biex"><pre tabindex="0" class="prism-code language-text codeBlock_bY9V thin-scrollbar" style="color:#393A34;background-color:#f6f8fa"><code class="codeBlockLines_e6Vv"><span class="token-line" style="color:#393A34"><span class="token plain">Sia-pa s’perti Kau yang cantik sungguh.</span><br></span><span class="token-line" style="color:#393A34"><span class="token plain">Sia-pa s’perti Kau yang manis sungguh.</span><br></span><span class="token-line" style="color:#393A34"><span class="token plain">Kau berhak dapatkan s’mua cintaku.</span><br></span><span class="token-line" style="color:#393A34"><span class="token plain">Tuhan Yesus ku cinta-Mu.</span><br></span><span class="token-line" style="color:#393A34"><span class="token plain">Tak lagi tertipu p’rasaanku.</span><br></span><span class="token-line" style="color:#393A34"><span class="token plain">Tak lagi percaya si-tua-si-ku.</span><br></span><span class="token-line" style="color:#393A34"><span class="token plain">Ku hanya tahu mengasihi-Mu.</span><br></span><span class="token-line" style="color:#393A34"><span class="token plain">Tuhan Yesus ku cinta-Mu</span><br></span></code></pre><div class="buttonGroup__atx"><button type="button" aria-label="Copy code to clipboard" title="Copy" class="clean-btn"><span class="copyButtonIcons_eSgA" aria-hidden="true"><svg viewBox="0 0 24 24" class="copyButtonIcon_y97N"><path fill="currentColor" d="M19,21H8V7H19M19,5H8A2,2 0 0,0 6,7V21A2,2 0 0,0 8,23H19A2,2 0 0,0 21,21V7A2,2 0 0,0 19,5M16,1H4A2,2 0 0,0 2,3V17H4V3H16V1Z"></path></svg><svg viewBox="0 0 24 24" class="copyButtonSuccessIcon_LjdS"><path fill="currentColor" d="M21,7L9,19L3.5,13.5L4.91,12.09L9,16.17L19.59,5.59L21,7Z"></path></svg></span></button></div></div></div>]]></content>
        <author>
            <name>Bervianto Leo Pratama</name>
            <uri>https://github.com/berviantoleo</uri>
        </author>
        <category label="daily-life" term="daily-life"/>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Lord Give Me New Heart and New Spirit]]></title>
        <id>https://gh.berviantoleo.my.id/blog/2018/12/25/lord-give-me-new-heart-and-new-spirit</id>
        <link href="https://gh.berviantoleo.my.id/blog/2018/12/25/lord-give-me-new-heart-and-new-spirit"/>
        <updated>2018-12-25T11:11:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Thank you lord for this day! You want me to have new heart and new spirit! I never expected before, I think I will bored and just have a neutral feel about a Word of God in short day 22 until 24 December. No! God love you! God want you have new heart new spirit! Yes, I never expected as I say before. My heart, I think that I have closed to much so I can feel anything about Word of God.]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Thank you lord for this day! You want me to have new heart and new spirit! I never expected before, I think I will bored and just have a neutral feel about a Word of God in short day 22 until 24 December. No! God love you! God want you have new heart new spirit! Yes, I never expected as I say before. My heart, I think that I have closed to much so I can feel anything about Word of God.</p>
<p>Praise the Lord! God never leave you! In 22-25 December, I meet many young man and also each of The Body of Christ. Why many (!) here? I very enjoy with the meetings. There are many young man enjoy and praise the Lord with full of our strength, full of our soul, full of our mind.</p>
<p>I feel very enjoy when How We Should Love Him! God give us a heart to love Him! Oh Lord Jesus! Why in much time I give my time with another than You! I just know what is Love, but I looks like not love Him, maybe I looks like love Him but not really love Him. So pity I am. :(</p>
<p>You know, when you fall in love with someone, you will bring your time to her/him, right? Why you not give your time to your God? You must give time to Him! You have 24 hours in a day. I hope no one says "I'm not having a time". Oh Lord Jesus, from now we should back to the Lord, say we Love Him! We must bring time to Him. Young man have many times and many strengths to Love Him! Maybe we don't have many materials to be use for God's Work. But we have time!</p>
<p>I hope we all always enjoy him, keep our spirit, love Him with all of what we have. Praise The Lord!</p>]]></content>
        <author>
            <name>Bervianto Leo Pratama</name>
            <uri>https://github.com/berviantoleo</uri>
        </author>
        <category label="experience" term="experience"/>
        <category label="daily-life" term="daily-life"/>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Iseng Buka History]]></title>
        <id>https://gh.berviantoleo.my.id/blog/2018/11/09/iseng-buka-history</id>
        <link href="https://gh.berviantoleo.my.id/blog/2018/11/09/iseng-buka-history"/>
        <updated>2018-11-09T03:17:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Jadi, kali ini mau posting iseng aja. Iseng-iseng mau buka history apa yang berkaitan dengan nama gua atau nama akun gua. Diawali ah, coba googling dengan keyword berviantoleo. Di sana ya keluar beberapa tentang akun Github dan beberapa hal lainnya.]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Jadi, kali ini mau posting iseng aja. Iseng-iseng mau buka history apa yang berkaitan dengan nama gua atau nama akun gua. Diawali ah, coba googling dengan keyword berviantoleo. Di sana ya keluar beberapa tentang akun Github dan beberapa hal lainnya.</p>
<p>Eh, ada ketemu satu web yang mention nama akun berviantoleo. Oalah, jadi inget pernah dimention. <!-- -->:v<!-- --> Sekedar review sedikit, jadi itu ya karena gua ikutan suatu ajang bernama Besut Kode. Gua masih noob mencoba ikutan ajang ini karena penasaran kok ada menyinggung <em><strong>open source</strong></em>. Ya gua ikutan ini karena mau coba bisa melakukan berbagai tantangan dan berusaha belajar banyak dari sini.</p>
<p>Jadi kurang lebih ini menceritakan di sisi gua. Kan ada di sisi X yang mention gua. Oke, dibuka sedikit dulu. Jadi <a href="https://github.com/chocochino" target="_blank" rel="noopener noreferrer">@chocochino</a> pernah posting dan mention <em>saya</em> di web <em><strong>github pages</strong></em> pribadinya. Beberapa postingannya di <a href="https://chocochino.github.io/IND-jekyll-for-dummies/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">sini</a> dan <a href="https://chocochino.github.io/kalau-layout-kacau-salahkan-berviantoleo/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">sini</a>. Dia merupakan gadis hebat yang bertahan sampai akhir. Mantap sekali. <!-- -->:v<!-- --> Ya, jarang ada gadis-gadis yang mungkin seperti dia.</p>
<p>Di beberapa mention, ya, gua sadar gua gak bisa memberikan informasi lengkap dan bahkan tidak bisa berkomunikasi dengan baik. <!-- -->:v<!-- --> Ya, tapi untungnya dia jadi buat dokumentasi dan belajar sendiri. Itu cukup bagus walaupun akhirnya gua kena limpahannya. <!-- -->:v</p>
<p>Gua jadi inget, ya pernah ngepoin itu dia. Apa yang dia suka, dan lain-lain. *eh. Wkwkwk.. Ya, gua kepo gak banyak sih. Cuman nyari beberapa tentang dia aja. LoL Gua emang udah jarang komunikasi langsung, gua kepoin dulu, kalau bisa dia gak tau. LoL Masih terlalu canggung langsung <em>chat</em> padahal ketemu langsung aja gak pernah. Ketemu langsung juga itu pas setelah ajang itu <em><strong>hampir selesai</strong></em>. Itu juga dia waktu itu gak penuh hari, hanya 1 hari dari 2 hari, dia hadir. Kalau diinget-inget, ya waktu itu gua malu karena gua gak bisa bantu banyak karena cuman kasih informasi seadanya. But, I still happy, karena gua pernah kenal orang-orang yang unik-unik dan <em><strong>hebat</strong></em> di Besut Kode. Bahkan dari mereka ada beberapa yang menurut gua <em>GEEK</em> dan lebih keren bahkan lebih hebat dari gua. Gua mah cupu, cuman sekedar tau, gak dalemin sedikit pun. <!-- -->:D</p>
<p>Last but not end, ya kata penutup lah intinya. Walaupun cuman 2 hari. But it have much feel for me. Good luck for you guys!</p>
<p>Jadi inget deh. <!-- -->:v</p>]]></content>
        <author>
            <name>Bervianto Leo Pratama</name>
            <uri>https://github.com/berviantoleo</uri>
        </author>
        <category label="experience" term="experience"/>
        <category label="life" term="life"/>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Kesibukan]]></title>
        <id>https://gh.berviantoleo.my.id/blog/2016/11/07/kesibukan</id>
        <link href="https://gh.berviantoleo.my.id/blog/2016/11/07/kesibukan"/>
        <updated>2016-11-06T17:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Saat ini penuh sekali kesibukan. Dimulai dari rilisnya tugas-tugas berkelompok yang punya batas tenggat hanya 1 minggu, dan itu bukan hanya 1 mata kuliah. Cukup melelahkan, bukan karena tugasnya saja, bahkan kita masih perlu membangun suatu komunikasi baik antar anggota. (Ciee... habis belajar manajemen proyek gini nih). Iya tapi beneran melalahkan.]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Saat ini penuh sekali kesibukan. Dimulai dari rilisnya tugas-tugas berkelompok yang punya batas tenggat hanya 1 minggu, dan itu bukan hanya 1 mata kuliah. Cukup melelahkan, bukan karena tugasnya saja, bahkan kita masih perlu membangun suatu komunikasi baik antar anggota. (Ciee... habis belajar manajemen proyek gini nih). Iya tapi beneran melalahkan.</p>
<p>Selain itu kesibukanku saat ini sedang mengikuti Besut Kode Universitas. Cukup seru! Di sini aku banyak belajar dan jadi lebih aktif di github. Banyak belajar bagaimana menggunakan github dengan baik dan bijak. Dulu mah gunain asal pakai. Sekarang setidaknya sudah lebih baik dari sebelumnya. Selain itu juga dari belajar berkontribusi ini membuat aku semakin ingin berkontribusi. Sejak dulu sudah mulai memperhatikan berbagai produk kode sumber terbuka, mereka dapat bersaing dengan produk-produk lain. Bahkan perkembangannya sangat jauh berkembang. Walaupun dulu jarang sekali bahkan dapat dibilang tidak pernah membuka kode-kode tersebut. Sekarang akhirnya mulai membuka bagaimana mereka dibuat dan bagaimana sebenarnya mereka dikembangkan.</p>
<p>Melalui Besut Kode ini aku belajar untuk berkontribusi, walaupun sekecil apapun. Bahkan berlatih bersabar, karena tidak selamanya akan diterima. Penolakan pernah terjadi. Jangan menyerah dalam kesibukanmu. Ambil hikmahnya. :)</p>
<p>Selamat beraktivitas.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Bervianto Leo Pratama</name>
            <uri>https://github.com/berviantoleo</uri>
        </author>
        <category label="daily-life" term="daily-life"/>
        <category label="besut-kode" term="besut-kode"/>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Cerita Upgrade Linux Mint 17.3 ke Linux Mint 18]]></title>
        <id>https://gh.berviantoleo.my.id/blog/2016/10/27/cerita-upgrade-linux-mint-17-3-ke-linux-mint-18</id>
        <link href="https://gh.berviantoleo.my.id/blog/2016/10/27/cerita-upgrade-linux-mint-17-3-ke-linux-mint-18"/>
        <updated>2016-10-26T17:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[[Edisi Upgrade Linux Mint]]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="edisi-upgrade-linux-mint">[Edisi Upgrade Linux Mint]<a href="https://gh.berviantoleo.my.id/blog/2016/10/27/cerita-upgrade-linux-mint-17-3-ke-linux-mint-18#edisi-upgrade-linux-mint" class="hash-link" aria-label="Direct link to [Edisi Upgrade Linux Mint]" title="Direct link to [Edisi Upgrade Linux Mint]">​</a></h2>
<p>Ah bosen Linux Mint 17.3 gak bisa install aplikasi versi baru. Upgrade aja. Fix upgrade.</p>
<blockquote>
<p>... (Proses upgrade)</p>
</blockquote>
<p>Waduh, paketnya ada yang bentrok. Kayaknya bakal susah ini benerinnya.</p>
<blockquote>
<p>... (Selesai upgrade)</p>
</blockquote>
<p>Wah, udah. Restart ah. Waduh! Keren banget boot screennya.</p>
<blockquote>
<p>... (Menunggu)</p>
</blockquote>
<p>Zzzz.. gak bisa login, layar hitam. Fix error driver VGA. Hiks hiks.</p>
<blockquote>
<p>... (Perbaikin vga)</p>
</blockquote>
<p>Yey, bisa. Coba ah yang bentrok tadi. Zzz... Ternyata bener-bener kacau.</p>
<blockquote>
<p>...(2 jam perbaikin)</p>
</blockquote>
<p>Fiuh capek juga. Akhirnya jalan. Nih linux memang ajaib. Upgrade memang sering error tapi masih bisa perbaikin beberapa komponen kalau tau mana aja yang bentrok.</p>
<blockquote>
<p>...(selesai - pakai seperti biasa)</p>
</blockquote>
<p>Ah kecewa. Kinerjanya turun. :(</p>
<p>Simpulan : Cerita pendek tersebut terjadi selama 24 jam. Cerita pendek bukan berarti dilewati dengan langkah pendek.</p>
<p>Eh OOT, maksudnya pakailah Linux. Selama gak bandel pakai OSnya gak sampai install ulang kok.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Bervianto Leo Pratama</name>
            <uri>https://github.com/berviantoleo</uri>
        </author>
        <category label="daily-life" term="daily-life"/>
        <category label="linux" term="linux"/>
        <category label="technology" term="technology"/>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Cara Mudah Membuat Post Blog dengan TinyPress]]></title>
        <id>https://gh.berviantoleo.my.id/blog/cara-mudah-membuat-post-dengan-tinypress</id>
        <link href="https://gh.berviantoleo.my.id/blog/cara-mudah-membuat-post-dengan-tinypress"/>
        <updated>2016-10-24T17:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Halo! Ini merupakan postingan pertama saya.]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Halo! Ini merupakan postingan pertama saya.</p>
<p>Dalam postingan ini saya ingin menjelaskan cara mudah membuat post blog dengan TinyPress. Berikut ini langkah-langkah pembuatannya.</p>
<ol>
<li>
<p>Buka <a href="https://tinypress.co/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">tinypress.co</a>. Klik Join ... Writers!</p>
<p><img decoding="async" loading="lazy" alt="Landing Page" src="https://gh.berviantoleo.my.id/assets/images/landing-page-a3eed16b4eb455d4db3ab4d64410377d.png" width="1366" height="743" class="img_ev3q"></p>
</li>
<li>
<p>Lalu Anda akan mendapat halaman log-in jika sebelumnya belum pernah log-in github. Silahkan log-in. Lalu setelah log-in anda akan diminta untuk autentikasi aplikasi tersebut dengan akun Anda.</p>
<p><img decoding="async" loading="lazy" alt="Log-in Page" src="https://gh.berviantoleo.my.id/assets/images/log-in-3177e2f37a7c48f52b3c9bb7505485b1.png" width="1366" height="743" class="img_ev3q"></p>
</li>
<li>
<p>Setelah berhasil log-in. Anda akan mendapat dashboard postingan Anda. Anda dapat membuat post dengan klik New Post.</p>
<p><img decoding="async" loading="lazy" alt="Post Dashboard" src="https://gh.berviantoleo.my.id/assets/images/post-dashboard-93a84fdab6cd1fc951a0799c7db624e8.png" width="1366" height="743" class="img_ev3q"></p>
</li>
<li>
<p>Buat Postingan Anda! Membuat postingan ini dapat dengan menggunakan format markdown. Anda dapat mencari informasi mengenai markdown di luar postingan ini. Untuk mengecek hasil tulisan Anda, dapat klik preview untuk liat hasil sementara yang telah Anda tulis.</p>
<p><img decoding="async" loading="lazy" alt="Create Post" src="https://gh.berviantoleo.my.id/assets/images/create-post-ff369849a2011c13398f86a942efe665.png" width="1366" height="743" class="img_ev3q"></p>
<p>Catatan : untuk memasukan gambar, gunakan format markdown, simpan gambar Anda dalam repository Anda. Kode markdown gambar dapat Anda lihat di luar postingan ini.</p>
</li>
<li>
<p>Setelah selesai, klik tanda panah ke bawah sebelah preview. Lalu klik Post. Anda juga dapat memposting nanti dengan Post later... atau menyimpan dahulu hasil tulisan Anda tanpa memostingnya dengan Save draft on Github.</p>
</li>
<li>
<p>Selesai! Anda berhasil membuat postingan blog Anda.</p>
</li>
</ol>]]></content>
        <author>
            <name>Bervianto Leo Pratama</name>
            <uri>https://github.com/berviantoleo</uri>
        </author>
        <category label="tips" term="tips"/>
        <category label="tinypress" term="tinypress"/>
    </entry>
</feed>